<resources>
    <string name="app_name">Pielgrzymka Bielsko-Żywiecka</string>
    <string name="duchowi_text">Nie możesz wziąć udziału w pielgrzymce? Nic straconego!\n\nMożesz wysłać nam swoje intencje, o które my się pomodlimy na Jasnej Górze!\n\nJeśli chcesz wspomóc pielgrzymów - przeczytaj jak to zrobić. Każda pomoc się liczy!</string>
    <string name="tajemnice_swiatla">1.Chrzest Pana Jezusa w Jordanie\n    \n„To jest mój Syn umiłowany, w Nim mam upodobanie.”\nNa naszym chrzcie świętym Jezus wypowiedział słowa: Jesteś umiłowanym dzieckiem moim. Zostaliśmy ochrzczeni i zapalił się w nas mały płomień, który będzie się stawał coraz mocniejszy wtedy, gdy nasza wiara będzie się wzmacniać, wzrastać. To od nas zależy, jakim będziemy płomieniem i jak będziemy wzrastać w światłości Chrystusa.\n\n\n2.Cud w Kanie Galilejskiej\n\n\n\n„Zróbcie wszystko, co Jezus wam powie”\nWielu nie ma odwagi, by modlić się w ten sposób: „ Czyń ze mną, co chcesz. Cokolwiek ze mną zrobisz, dziękuję Ci Jezu. Jestem gotów na wszystko, wszystko przyjmuję. Tylko niech Twoja wola we mnie się stanie i we wszystkim, coś stworzył.” A czy my potrafimy się tak modlić?\n\n\n\n3.Głoszenie królestwa Bożego i wzywanie do nawrócenia\n\n\n\nJezus mówi; „Bliskie jest królestwo Boże, nawracajcie się i wierzcie w Ewangelię.”\nBóg stwarza nie po to, aby coś zyskać, lecz po to by coś dać, po to tylko by dzielić się sobą. Jezus nas wzywa do nawrócenia. Wie, że jesteśmy słabi i grzeszni, ale Jego miłosierdzie jest większe niż nasza słabość.\n\n\n\n4.Przemienienie na Górze Tabor\n\n\n\nPan Jezus ujawnia uczniom prawdę o sobie. Uczniowie byli przestraszeni, ale to wydarzenie umocniło ich wiarę. My też powinniśmy wychodzić na „górę” na  spotkanie z Panem, ale też powinniśmy z niej schodzić, aby pomóc, służyć bliźnim z miłością którą On nam okazuje i nas jej uczy. Bóg jest miłością miejcie odwagę żyć dla miłości.  \n\n\n5.Ustanowienie Eucharystii\n\n\n\nEucharystia to cud. Spotkanie Boga z człowiekiem. Pan Jezus codziennie do nas przychodzi pod postacią chleba, a także w drugim człowieku. Pan Jezus codziennie do nas mówi: „ Przyjdźcie do mnie wszyscy, którzy utrudzeni i obciążeni jesteście”. Więc nie bójmy się do Niego przychodzić.\nDziękujmy Jezusowi za dar Eucharystii i Jego obecność w każdym z nas.</string>
    <string name="tajemnice_bolesne">Co to znaczy współcierpieć? Czy ten ból da się opisać , ból który dzielę z drugim człowiekiem. Jak to zrobić, by szczerze choć przez chwilę wiedzieć jak to jest „być kimś”, „czuć jak ktoś”.\nTak to Ona, najdelikatniejsza z niewiast została wybrana, by nieustannie nosić w swoim sercu konanie Jezusa. By objawić się mogła Jego chwała.\n\n\nI bolesna: Modlitwa w ogrójcu\n\n\nJezus rozmawiając w ogrodzie oliwnym i zgadzając się na wolę Ojca nie wchodziłeś w pustkę, lecz oddawałeś się w pełni w ramiona Boga Ojca. To jedna z twych trudniejszych modlitw. Strach przed kielichem goryczy rozdzierał Ci serce. O współcierpiącej Maryi nikt nie powiedział, że po wypowiedzeniu swego „fiat” lęk opuścił Ciebie. Nikt nie napisał w ewangelii, że przestałaś się bać i odczuwać trwogę. To siła zawierzenia daję tę moc, by wypełniać wolę Boga.\n\n\nII bolesna: Biczowanie\n\n\nChoć żaden bicz nie dotknął twych pleców, kotłujące myśli i słowa starca Symeona dręczyły twoje serce „Twoją duszę miecz przeniknie”. Jak to rozumieć? Co to oznacza?\nW życiu nie chodzi o to by nie odczuwać bólu, lecz Jezus czeka byśmy wszystkie troski przerzucały na Niego, bo Jemu zależy na nas.\n\n\nIII bolesna: Cierniem ukoronowanie\n\n\nKażdy cierń przeszył, także i Twoje niepokalane serce kochająca Matko. Dobrze wiesz co znaczy być niezrozumianym i nieprzyjętym. Mimo to nie zamykasz się w swym cierpieniu, lecz oczy twe zapatrzone są w królującą Miłość, która zwycięża wszystko.\n\n\nIV bolesna: Niesienie krzyża\n\n\nChoć fizycznie stałaś z boku, niosłaś krzyż razem z Nim. To spotkanie na drodze krzyżowej, to złączenie się dwóch kochających serc- dało ulgę w cierpieniu i pomogło donieść krzyż do końca.\nCierpienie dzielone na dwoje, zawsze wydaje się lżejsze. Prawdziwie współczująca Matko Jezusa, twa milcząca obecność najlepiej koi ból krwawiących ran i pomaga iść wciąż na przód.\n\n\nV bolesna: Śmierć na krzyżu\n\n\nStałaś pod krzyżem do głębi przeniknięta Jego śmiercią. Twoja wiara zrodziła nadzieję, że śmierć to jeszcze nie koniec. Ostatnie słowo należy do Miłości. Przez całe życie wiedziałaś co to znaczy umierać. Patrzyłaś jak krzyżują twego Syna, współcierpiąc z Nim, jednocześnie umierało twoje serce.\nProszę Cię Maryjo, abyś była w godzinie mojej śmierci i pomogła mi przejść na drugą stronę życia.</string>
    <string name="tajemnice_chwalebne">1. Zmartwychwstanie\n\n \n\nJezus spotyka się z uczniami po zmartwychwstaniu. Zamiast radości i Szczęścia na ich twarzach maluje się strach, niewiara, lęk. Czy cud obecności Boga w moim życiu owocuje nadzieja i odwagą? Jak odpowiadam Bogu na łaskę mojego powołania? Odkrywanie powołania to nieustanne rzucanie się w morze, by dotrzeć na spotkanie z Jezusem. Okrzyk Jana: „To jest Pan!\" budzi Piotra do odpowiedzi. Rozpoznać Jezusa jako PIERWSZEGO = powołanie. Kiedy doświadczę piękna Boga, uwierzę w Niego i jemu, wtedy wyruszę na drogę powołania. Rzucić się w morze = niepewność, ryzyko, ale ma się moc, bo widzę Cel.\n\n \n\n2. Wniebowstąpienie\n\n \n\nDlaczego odchodzi? Czy rzeczywiście opuszcza? Taki bieg życia nie jest kaprysem. To człowiek  opuszcza, zostawia, nie jest mu obcy syndrom \"trzaskających drzwi\". A Jezus? Odchodzi, aby wrócić. Można dojrzeć w tym postępowaniu Jezusa tego,  który jest Bogiem Żyjących. Nie jest Bogiem utartych ścieżek, nie jest Bogiem stereotypów, przeterminowanych wyroków i skostniałych decyzji. Jest Bogiem, który nieustannie stwarza świat. Kiedy wydaje się mi, że odchodzi, to tylko po to, aby ponownie i na nowo zapukać do drzwi mojego życia.\n\n \n\n3. Zesłanie Ducha Świętego\n\n \n\n\"Pocieszyciel, Duch Święty, którego Ojciec pośle w moim imieniu, On was wszystkiego nauczy i przypomni wam wszystko, co Ja wam powiedziałem.\" Duch święty jest nam darowany jako Archanioł Bożej łaski.  Gdzie On jest? Duch Święty potrafi odnaleźć specyficzny czas spotkania, aby wejść w serce i pouczyć „o wszystkim\". On dotyka Bogiem, aby budzić mnie do łaski. Sedno spotkania leży w odpowiedzi człowieka - pozwolić sobie doświadczyć Poranka Łaski. Kiedy rano się budzę się, przychodzi nowy dzień. Kiedy budzi mnie Duch Święty światłem słońca Bożej Łaski, przychodzi droga mojego życiowego powołania. Może w tym  zdaniu „On was wszystkiego nauczy\" to „wszystko\"  - to  Bóg?\n\n \n\n4. Wniebowzięcie\n\n \n\nMaryja jest wzorem życia dla Boga w pełni. Tak jak kwiat, kiedy przebijają się pierwsze listki z ciemności ziemi, zbliża się do promieni słońca, tak powołanie kosztuje trudu i cierpienia. Następnie kwiat otwiera swoje niepokaźne pączki: przemienia się w kwiat... To jest właśnie życie łaską powołania. Życie, które trwa w Bożym świetle odbija już tu na ziemi piękno Nieba... Czy nie tak samo jest z kwiatem - piękno tęczowych kwiatów na łące odbija jasność słońca? Dlatego warto zbliżać się do Boga,  aby spotkać Go w świątyni własnego powołania.\n\n \n\n 5. Ukoronowanie\n\n \n\nTak jak wschodzące słońce staje się horyzontem nowego dnia i pewnością życia, posyłając ziemi promienie ciepła, światła, tak Chrystus Powołujący wchodzi na szlak mojego życia, aby darować promienie nadziei... Wszystko po to, aby uświadamiać mi piękno ziemi w perspektywie Nieba. Horyzont ma  swoją specyfikę - nigdy się nie kończy. Tak samo powołanie nie ma granic, jest łaską, która czyni mnie człowiekiem nieskończenie pięknym i wartościowym. Czy żyję z odwaga moim powołaniem? Co czynię, kiedy staje na mojej drodze, naprzeciw mnie i mówi: „Witaj! Daruję ci moc, której ci nikt nie odbierze, choćbyś umarła, żyć będziesz!\" Maryja jest Królową każdego powołania, bo jest odważna.</string>
    <string name="tajemnice_radosne">Tajemnica I Zwiastowanie\n\n\nMaryjo, miałaś tyle spraw na głowie, tak ważne wydarzenia. Przecież byłaś zakochana. Czekały cię zaślubiny z Józefem całkowita zmiana życia. I w tym całym przejęciu byłaś tak otwarta, że usłyszałaś zapraszające słowa Boga? Jak to zrobiłaś, nam tak trudno spotkać się z Bogiem, gdy jesteśmy przejęte czymś ważnym, co angażuje nasze uczucia, serce, wszystko. Wtedy, to robi się tak ważne, że chorujemy na głuchotę serca.\nMatko Droga, pomóż usłyszeć szept Boga, gdy cały świat krzyczy nam do ucha.\n\n \n\n \n\nTajemnica II Nawiedzenie\n\n\nRuszyłaś Maryjo z pośpiechem w góry do Elżbiety, nie po to by użalić się jak bardzo czujesz się niegodna propozycji Boga, lecz by służyć drugiemu człowiekowi z wdzięcznością, za wielkie rzeczy, które uczynił Ci Wszechmocny.\nNaucz mnie Matko, jak dzielić się Jezusem w moim życiu, choćby najmniejszym.\n\n \n\nTajemnica III Boże Narodzenie\n\n\nJezus chce narodzić się w każdym ludzkim sercu, lecz nikogo nie zmusza by otwarł Mu drzwi. Nawet Maryja przyjęła zamknięte drzwi gospody. Odeszli, by szukać dalej. Jezus daje wolność. Od każdej z nas zależy czy Jezus się narodzi, on czeka za drzwiami, i nie martw się, że twoje serca jest jak zwykła śmierdząca stajnia, On nią nie gardzi. On chce się tak z Tobą spotkać.\n\n \n\nTajemnica IV Ofiarowanie\n\n\nDopiero co się narodził a ty matko oddajesz Go całego Bogu. Ofiarować się na przepadłe Jezusowi, nie pozostawiając nic dla siebie. To boli. Ale w tym bólu rodzi się radość. Odzyskujemy wolność. To co oddam Bogu na serio to tak na prawdę staję się moje.\nMaryjo pomóż mi zrozumieć, iż oddając siebie- posiadam siebie.\n\n \n\nTajemnica V Odnalezienie\n\n\nSzukam Jezu Ciebie, to Ciebie pragnie moja dusza. Ale jakiego ja szukam Jezusa? Co przytuli, pogłaszcze nie będzie wymagał ofiary? Bo gdy tylko na horyzoncie Jezus daje mi się znaleźć jako ukrzyżowany, to raczej skręcam w następną ścieżkę, udaje, że nie widzę. Nie chce widzieć! \nMaryjo szukająca, pomóż mi odnaleźć w życiu prawdziwe oblicze Jezusa, który kocha, aż po krzyż.</string>
    <string name="track_screen_text">Pielgrzymowanie nie jest łatwe... W trakcie tej duchowej drogi należy nie zapominać o modlitwie i bliskości z Panem Bogiem. Warto też zdawać sobie sprawę z tego, jak daleko zaszliśmy</string>
</resources>