<resources>
    <string name="app_name">Pielgrzymka Bielsko-Żywiecka</string>
    <string name="duchowi_text">Choć nie idziesz z nami fizycznie, Twoje sprawy stają się częścią naszej pielgrzymki. Razem tworzymy wspólnotę, która ufa, że Maryja wysłuchuje każdego szeptu serca.Każda modlitwa i duchowa obecność są wielką siłą na naszej pielgrzymiej drodze. Konferencje księży pomogą Ci głębiej przeżywać ten czas, odnawiać serce i trwać przy Bogu. Niech każde słowo stanie się Twoim krokiem ku Jasnej Górze. </string>
    <string name="track_screen_text">Nasza wspólna droga do Jasnej Góry trwa — każdy krok, każda modlitwa i każdy przebyty kilometr zbliża nas do celu. Idziemy razem — na szlaku i w duchu — niosąc nasze serca do Matki.</string>

    <string name="tajemnice_swiatla">
        1. Chrzest Pana Jezusa w Jordanie\n\n
Jezus staje wśród grzeszników, choć sam jest bez grzechu. Wchodzi w ludzką słabość, by nas z niej podźwignąć. Maryjo, przez Twój przykład uczymy się, że prawdziwa wielkość to pokora. Na pielgrzymim szlaku przypominaj nam o naszym chrzcie, o tej pierwszej pieczęci miłości, którą zostaliśmy naznaczeni. Spraw, by każdy krok na drodze do Ciebie był odnowieniem naszej przyjaźni z Bogiem, świadomym wyborem życia w Jego łasce.
\n\n
2. Objawienie się Jezusa na weselu w Kanie\n\n
Maryjo, to Ty zauważyłaś brak wina, symbolizujący brak radości, brak nadziei. Zwróciłaś się do Jezusa z wiarą i ufnością. Idąc do Ciebie na Jasną Górę, uczymy się słuchać Twoich słów: „Zróbcie wszystko, cokolwiek wam powie”. Naucz nas zauważać potrzeby innych, prosić Jezusa w ich intencjach i ufać, że On przemienia wodę naszej codzienności w najlepsze wino radości.
\n\n
3. Głoszenie Królestwa Bożego i wzywanie do nawrócenia\n\n
Pielgrzymka to czas łaski. Maryjo, prowadź nas do nawrócenia, do głębszego spotkania z Twoim Synem. Wśród rozmów, śpiewu, chwil zmęczenia — przypominaj nam, że każdy krok może być modlitwą. Niech nasze serca, często zabiegane i rozproszone, znajdą na tej drodze ciszę potrzebną do wsłuchania się w głos Boga. Maryjo, wyproś dla nas odwagę do zmiany i siłę do wytrwania w dobrym.
\n\n
4. Przemienienie na górze Tabor\n\n
Panie, dałeś uczniom zobaczyć blask Twojej chwały, aby nie zwątpili w godzinie próby. Na naszej pielgrzymiej drodze także są chwile olśnienia: piękno przyrody, uśmiech drugiego człowieka, wspólna modlitwa. Maryjo, pomóż nam dostrzegać te znaki Twojej obecności. Umacniaj nas w chwilach zmęczenia, abyśmy zawsze pamiętali, że celem naszej drogi jest spotkanie z Tobą w Twoim świetle.
\n\n
5. Ustanowienie Eucharystii\n\n
W Wieczerniku Jezus dał nam samego siebie w Chlebie i Winie. Maryjo, Matko Eucharystii, ucz nas przyjmować ten największy Dar z czystym sercem. Na szlaku pielgrzymim Eucharystia jest naszym źródłem siły i nadziei. Pomóż nam, byśmy nie przychodzili do stołu Pańskiego z przyzwyczajenia, lecz z żywą wiarą i wdzięcznością, jak dziecko przychodzące po pokarm życia.</string>
    <string name="tajemnice_bolesne">
        1. Modlitwa Jezusa w Ogrójcu\n\n
Panie Jezu, w ciemności Ogrójca zmagałeś się z lękiem i cierpieniem, lecz nie uciekłeś — oddałeś się woli Ojca. My, pielgrzymi na Twojej drodze, też doświadczamy chwil słabości: bólu stóp, zmęczenia, zniechęcenia. Maryjo, ucz nas modlić się tak, jak modlił się Twój Syn — z ufnością mimo trwogi. Prowadź nas, byśmy w każdej trudności szeptali: „Bądź wola Twoja”, i nie szukali łatwych dróg, ale tych, które prowadzą do prawdziwego życia.
\n\n
2. Biczowanie Pana Jezusa\n\n
Panie Jezu, przyjąłeś cierpienie, choć byłeś niewinny. Twoje ciało zostało poranione dla naszego zbawienia. Na pielgrzymim szlaku czujemy czasem własne „biczowanie” — niedogodności, bóle, krzyże dnia codziennego. Maryjo, patrząca na cierpienie Syna, naucz nas przyjmować nasze trudności z miłością i ofiarowywać je za innych. Niech nasze cierpienia nie będą puste, lecz owocne w Twoim Sercu.
\n\n
3. Cierniem ukoronowanie\n\n
Jezu, pozwoliłeś, by śmiano się z Ciebie i koronowano Cię cierniem. Wyszydzony Król Miłości. Na pielgrzymce, tak jak w życiu, czasem przychodzi doświadczenie upokorzenia: może ktoś nas nie zrozumie, odrzuci, wyśmieje naszą wiarę. Maryjo, ucz nas pokory, ucz nas przyjmować każdą ranę serca i oddawać ją Bogu. Prowadź nas, byśmy, nawet odrzuceni przez ludzi, czuli się umiłowanymi dziećmi Króla Niebios.
\n\n
4. Dźwiganie krzyża na Kalwarię\n\n
Panie Jezu, każdy krok z krzyżem był krokiem miłości. Upadałeś, a jednak powstawałeś, bo wiedziałeś, że Twoja droga jest drogą zbawienia. Maryjo, Matko Bolesna, szłaś za swoim Synem, niosąc w sercu Jego ból. Na naszej pielgrzymiej drodze ucz nas, byśmy nie bali się własnych krzyży. Daj nam serca silne miłością, byśmy potrafili nieść trud codzienności w zjednoczeniu z Jezusem.
\n\n
5. Śmierć Pana Jezusa na krzyżu\n\n
Pod krzyżem stałaś, Maryjo, wierna do końca. W Twoim Sercu cierpienie i nadzieja splatały się w jedno. Jezu, oddałeś swoje życie za każdego z nas. Idąc na Jasną Górę, chcemy Cię kochać taką miłością — miłością do końca, mimo zmęczenia, mimo bólu. Matko, ucz nas trwać przy krzyżu w naszym życiu, ucz ufać, że krzyż nie jest końcem, ale bramą do nowego życia.</string>


    <string name="tajemnice_chwalebne">
        1. Zmartwychwstanie Pana Jezusa\n\n
Panie, śmierć nie miała nad Tobą władzy. Zmartwychwstałeś, aby dać nam nowe życie. Na pielgrzymce na Jasną Górę także doświadczamy chwil odrodzenia: kiedy po trudzie przychodzi radość, kiedy w zmęczeniu odnajdujemy nową siłę. Maryjo, Matko Zmartwychwstałego, ucz nas patrzeć na nasze życie przez pryzmat zwycięstwa Chrystusa. Ucz nas nadziei, która nigdy nie gaśnie.
\n\n
2. Wniebowstąpienie Pana Jezusa\n\n
Jezus wstępuje do nieba, aby przygotować nam miejsce. Maryjo, Ty wpatrywałaś się w niebo z nadzieją, ale też z misją — by dalej trwać w Kościele i prowadzić innych do Boga. Na naszej pielgrzymce przypominaj nam, że ziemia to tylko przystanek, a nasza prawdziwa ojczyzna jest w niebie. Niech każdy krok ku Jasnej Górze przypomina nam o drodze ku wieczności.
\n\n
3. Zesłanie Ducha Świętego\n\n
Maryjo, byłaś z Apostołami w Wieczerniku, kiedy Duch Święty napełnił Kościół nowym życiem. My, pielgrzymi, także potrzebujemy tego daru. Potrzebujemy ognia, który rozpali serca oziębłe, siły, by głosić Ewangelię swoim życiem. Błagamy Cię, Maryjo, wypraszaj nam Ducha Świętego, aby pielgrzymka nie skończyła się tylko na drodze, ale by zmieniała nasze serca na zawsze.
\n\n
4. Wniebowzięcie Najświętszej Maryi Panny\n\n
Maryjo, wzięta z duszą i ciałem do nieba, jesteś dla nas znakiem nadziei i spełnionej obietnicy. Twoje życie na ziemi było trudne, ale nagroda nieskończona. Idąc do Ciebie na Jasną Górę, patrzymy na Ciebie z radością — Ty pierwsza przeszłaś pielgrzymi szlak ziemskiego życia do wiecznego domu Ojca. Ucz nas żyć tak, byśmy i my kiedyś mogli na wieki cieszyć się oglądaniem Boga.
\n\n
5. Ukoronowanie Maryi na Królową nieba i ziemi\n\n
Królowo Polski, Królowo naszych serc, na Jasnej Górze przychodzimy do Ciebie jako Twoje dzieci. Twoja korona nie jest koroną ze złota, lecz koroną miłości, wierności i poświęcenia. Maryjo, przyjmij nasze serca, nasze intencje, nasze życie. Ucz nas służyć Jezusowi i Tobie w codzienności, abyśmy kiedyś, po ukończeniu naszej ziemskiej pielgrzymki, mogli dołączyć do grona Twoich dzieci w niebie.</string>


    <string name="tajemnice_radosne">
        1. Zwiastowanie Najświętszej Maryi Pannie\n\n
Maryjo, w chwili zwiastowania świat zatrzymał oddech. Anioł przyniósł Ci orędzie o Bożym planie, a Twoje serce odpowiedziało bez wahania. My, pielgrzymi zmierzający na Jasną Górę, uczymy się od Ciebie gotowości na Boże wezwania. Kiedy czujemy zmęczenie, gdy kroki stają się cięższe, przypominaj nam, że każde „tak” wypowiedziane Bogu przynosi zbawienie światu. Niech nasza droga, nasze decyzje, nasza codzienność będą nieustannym oddaniem się Bogu, tak jak Twoje życie stało się żywym „fiat” — niech się stanie.
\n\n
2. Nawiedzenie św. Elżbiety\n\n
Maryjo, nie zatrzymałaś radości dla siebie. Poszłaś przez góry, by dzielić się błogosławieństwem z Elżbietą. Pielgrzymowanie to również wychodzenie ku drugiemu człowiekowi. To spotkanie spojrzeń, uśmiech w trudzie, pomocna dłoń w potrzebie. Maryjo, ucz nas być dla innych takimi, jak Ty dla Elżbiety: niosącymi Chrystusa, dzielącymi nadzieję. Niech nasze pielgrzymie wspólnoty staną się miejscem prawdziwego spotkania i wzajemnej miłości.

3. Narodzenie Pana Jezusa\n\n
W prostocie betlejemskiej groty narodziło się Światło świata. Ty, Maryjo, wśród niedostatku, zimna i ciszy, przyjęłaś Zbawiciela w ramiona. Na pielgrzymim szlaku także odkrywamy, że najgłębsze doświadczenia rodzą się w trudzie i prostocie. Kiedy brakuje sił, gdy warunki są surowe, wtedy Twoja obecność, Matko, przypomina nam, że prawdziwe bogactwo jest w sercu otwartym na Boga. Naucz nas cieszyć się małymi rzeczami i widzieć Bożą obecność w codzienności.
\n\n
4. Ofiarowanie Jezusa w świątyni\n\n
Maryjo, wzięłaś na ręce Zbawiciela i zaniosłaś Go do świątyni, oddając Bogu to, co najcenniejsze. Każdy nasz krok na pielgrzymim szlaku jest ofiarą, modlitwą wyrażoną potem, trudem i zmęczeniem. Przynosimy Ci, Matko, nasze serca — czasem poranione, czasem zagubione — abyś zaniosła je przed tron Boga. Naucz nas, byśmy nie bali się oddawać wszystkiego, nawet tego, co wydaje się słabe i niepełne. Twoje ręce są bezpiecznym miejscem dla każdej naszej ofiary.
\n\n
5. Odnalezienie Jezusa w świątyni\n\n
Maryjo, szukałaś Jezusa z bólem i niepokojem. Twoje matczyne serce wiedziało, że nie ma nic ważniejszego niż odnalezienie Go. Idąc na Jasną Górę, my także szukamy Twojego Syna: w modlitwie, w Eucharystii, w spotkaniu z drugim człowiekiem. Czasem oddalamy się, czasem gubimy drogę. Bądź przy nas, Matko, i prowadź nas z cierpliwością i miłością z powrotem do Boga. Naucz nas pragnąć Jezusa ponad wszystko i każdego dnia na nowo Go odnajdywać.</string>
</resources>